想問吓一個類似「走後門」或者「灰色地帶」之類嘅詞語

Google咗好耐但都諗唔起呢個詞語去形容一啲人為咗走捷徑而做咗啲唔係好合法嘅嘢，例如畀錢去冚住件事，或者唔跟正常程序去做嘢，跳晒啲步驟嗰類事件，或者蓄意改咗啲文件偽造文書造假

我暫時諗到嘅詞語係「走精面」、「走後門」、「灰色地帶」、「走法律罅」、「諗住過到骨」、「出古惑」、「諗計」、「詐假意」、「踩過界」、「走捷徑」、「鑽空子」、「枱底交易」、「私底下解決」、「利用漏洞」

但係硬係覺得唔係呢堆詞語形容咁，應該話應該重有一個適合啲嘅詞語去形容呢啲情況，但就諗極都諗唔起，有冇巴打幫吓手諗吓？

踩線？

穿櫃桶底?

擦邊球

僭越？

暗渡陳倉

鋌而走險

但係穿櫃桶底好似形容唔到「唔跟正常程序去做嘢，跳晒啲步驟」呢樣嘢，其實嗰個詞應該成日聽到，應該簡單又唔係好複雜，但就諗極都諗唔起

呢個應該同「踩過界」差唔多，但我又唔係好覺得係呢個

急功近利

捷徑？

無所不用其極？

屌你完全唔關事 巴打中文拎咩grade
穿櫃桶底係類似監守自盜、職員挪用公款

我又覺得唔係呢啲咁正經嘅成語，以我模糊嘅記憶係有少少好似俗語咁，即係類似「詐假意」啲friends

無法無天

暗啞底

偷雞

林鄭月蛾?

不擇手段

使橫手

為非作歹

唔洗白貓定係黑貓, 捉到老鼠就係好貓 ?

100分

搏慒

你講起林鄭月蛾，我又諗起一個case，就係繞過法案委員會，直上二讀，呢個情況叫咩？

一步登天

洗橫手

架空法案委員會

但我覺我呢個詞又好似強硬咗啲

行險以徼幸

好難咩

做埋啲唔見得光嘅嘢

做 "乸喳" 野 ?

我都有諗過係咪「博大霧」嗰啲，但諗諗吓又唔似

但「架空」形容唔到上面堆嘢，剩係形容到繞過法案委員會呢樣嘢

呢個我都有諗過，但好似都唔係，同「私底下解決」差唔多

非常手段

潛規則? 雖然係大陸term

又例如話有條友畀錢去打尖，喺酒樓塞封利是畀錢個經理攞位

唔係，應該係本土term嚟

出古惑
彈弓手

出茅招

斜封墨敕

即走後門，繞程序

"唐中宗、睿宗時期，韋后、安樂公主、太平公主等擅寵用事，貪污受賄，公開賣官鬻爵，違反正常任官制度。常用皇帝直接頒下敕書，不經兩省而徑自封拜官職。但他心怯，自覺難為情，故他裝置詔敕的封袋，不敢照常規樣式封發，而改用斜封。所書「敕」字，也不敢用硃筆，而改用墨筆，此即表示此項命令未經中書門下兩省，而要請下行機關馬虎承認之意。當時稱為「斜封墨敕」"

網上嘅詳細解釋

空降？ 升降機？

「出古惑」我已經諗過，其實有啲接近呢類寫法，但我諗唔到

唔係咁長嘅

借啲咦

耍手段呢啲我都有諗過，但都係覺得唔係

過左海就係神仙

重有我諗過一啲情況就係諗方法諗橋去逃避xxx，咁樣叫咩呢？

另闢蹊徑?

唔係咁正經嘅四字成語

偷步

no

特事特辦

頭先我有諗過心血來潮、靈光一閃，但諗落又唔係

出陰招

轉膊

你不如講下你想講咩啦
呢堆同你想表達嘅嘢南轅北轍

出術

「仆街嘢」

我有啲覺得係類似打籠通、扯貓尾嗰類嘢，但就噏極都噏唔出，上面話心血來潮靈光一閃嗰啲我諗住話佢哋突然諗到個idea，唉，我都唔知自己講緊乜

走精面？

撈偏

出術?

呢個好啱喎
做咩咁多負評

旁門左道囉一係

放白鴿

幕後黑手

通水

夾計

裝彈弓

呀，我諗到啦，原來係「做手腳」
多謝各位巴打出力幫忙

Asshole 後門狗

Ive, asso ?

走精面

你老母
做手腳關’酒樓塞封利是畀錢個經理攞位’ 撚事咩

做手腳係解對事物作非法改動 例如改文件上嘅字/整爛車嘅brake 咁 先係做手腳，俾錢賄賂人唔關事wor

尋日瞓覺嗰陣我個腦海好似宇宙大爆發咁又諗到一大堆

暗地裏、搞小動作、舞弊手段/手法、踩鋼線、玩緊火、紙係包唔住火、略施小計、諗啲計仔、詭計、耍花樣/花招、搞花臣、出奇招、玩弄小聰明、耍伎倆、trick

唔好意思，因為印象有啲模糊，所以可能將啲嘢撈埋咗一齊所以我盡量噏多啲嘢出嚟希望諗得返，所以有啲講多咗

閉門造車
黑箱作業

度橋、諗辦法

我而家真係想爆樓主後門

黑手段
不擇手段

混水摸魚

陽奉陰違

技巧、自作聰明

識做啦

古惑
陰濕
滑頭

轉數、變通

食腦

懶醒

取巧

赤化
大陸化

識轉彎

backdoor

絕招、必殺技

乜鬼野黎
越講越離譜

識走位

行歪路

不惜冒風險

挑戰底線、觸底線、踫底線、掂底線

超過底線、踩底線

招數、想盡辦法、渾身解數

「醒目」

「開竅」

做蠢事、做衰嘢、做壞事

見招拆招

蒙混過關

道高一尺，魔高一丈

走後門

出cheat、作弊、金手指、走秘道、唔跟規矩、唔按本子辦事

最岩應該係do something dirty
做髒事

出古惑

「咁樣做是常識吧」

已成常規

正常做法、一貫做法

關說
台灣term

走偏門

行偏門、正路唔行行歪路、行歪路

心計、低莊做法、專登特登

砸界

飛象過河

靜靜雞、旁敲側擊、迫於無奈、情急之下、詐詐諦諦、詐詐諦 唔多覺

做法無恥、做法不光彩

出招、出手

你估你東星仔真係可以隻手摭天呀？

走盞位

亞蘇 = 走後門

搏大霧

你點解咁肯定呢個詞語存在?

因為我記唔起，但我肯定存在，我而家重諗緊

冒風險、有xxx之嫌

諗縮數

壞習慣

而家好糾結

地爆天星

迫於無奈之下，出此下策

地爆天星、萬象天引、神羅天征

全部都係犯規招嚟

好bug

無賴

硬爆

戰力嚴重失衡不平衡

屌 叫個post 好撚好笑

呢個post

吹佢唔漲

唔老實、奸狡、奸詐狡滑、「機靈」、「叻」、

「好醒，咁都諗得出」

「精明」

樓主後門比狗屌

強到逆天

外掛

「唔好推」

無敵

實力懸殊

差距太大

鑽空紙

變態、屈機

賴皮

太黐線

好癲

戰力崩壞

心存僥倖

瞞天過海 ？

bug技、bug招

衰撚過陳國邦(李斯)

旁門左道

太強

模凌兩可

隻手遮天

混水摸魚 金蟬脫殼 偷樑換柱

太狂了、太瘋癲、太瘋狂

走棧

盞

炸加e？

事半功倍

不成文規定?

亂撚咁黎

唔正常

唔舒服

太神了、鬼神般、超神

級數差太遠

等級差太遠

「慣例」

「行規」

老規矩

「習慣」

畀貼士tips、畀利是、畀好處、畀著數jetso、畀甜頭、識做啦識do啦、行個方便

搞我後面

隱悔

衝紅燈

惡行、壞行為

不在同一個層次之上

不在同一個次元

邪道

側側膊唔多覺

制度上嘅暴力、強行通過

CHEAT

霸王硬上弓、特登玩嘢

馬死落地行

反叛、作對

你有張良計 我有過長梯、蓄意刻意破壞規距、兜路、取巧、「好主意」

奇招盡出、奇招百出、怪招、忽發奇想

壽終正寢

出奇制勝

屌你老母你幾時死

on9仔

山不轉路轉、靈活變通

試圖

意圖、唔覺嘅

出貓、作弊、請飲茶

例：屌你咪林奠啦

畀茶錢、飲茶錢、賄賂、貪污

疏通

唔識死、唔怕死

老漢推車

咁夠薑、夠膽死

人治

屌錯閪

越界、越過紅線

出茅招、用埋啲卑鄙手段、不恰當做法、不適當手段、不適合、不合法、不合理、非法手段、非常時期用非常手段、踩界行為、故意使詐、明知故犯

頑皮、百厭、反叛、曳曳

唔聽話、唔啱、做錯事、作對

有頭腦、有腦、有腦筋、食腦、攻略、點子多、多計仔

鬼主意、壞主意、轉數高、轉數快

上有政策，下有對策、唔使驚，我有我自己嘅方法辦法、我呢啲叫做有腦、狡辯、狡猾、狡詐、語言藝術、語言偽術

交畀我，我包搞掂、你唔使理我點做，唔使擔心，總之我會搞得掂件事、居然用呢啲唔常用嘅手法、居然用呢啲唔正當唔正常嘅手法、居然用呢啲黑暗嘅手段、居然用呢啲咁低莊嘅手段、我呢啲只係叫識得玩遊戲規則、我呢啲只係叫洞悉到呢個世界嘅操作

巧妙

破解

惡意行為、惡行

私底下

偷偷地

「創意」、「創新」

慣常做法

陋習

做吓樣、做樣、做個樣

諗住暪得過

靜靜雞破例、醒目、機靈、精明

精靈

地方智慧

道高一尺、魔高一丈

食屎狗

明知山有虎 偏向虎山行

我行我素

一於少理、無視規矩

視若無睹

手法層出不窮

造假

有機可乘

太多計算

屌

唔該如果諗到就幫吓手啦

跳灰

行差踏錯

錯誤觀念

諗唔到呀 你搞到我覺得好辛苦
我明你想講咩 但係我又諗唔到係咩字

我同你一樣感受身同感受，原來諗極都諗唔到係好辛苦，我而家每日由朝到晚到瞓覺都諗緊，日日都Google，但都出唔到個詞出嚟，我成日都以為Google好萬能，但係呢件事上面Google都幫我唔到我已經諗咗差唔多成個月

我喺呢個post講咗幾個例子出嚟，唔知會唔會令你諗到呢？

大家可唔可以幫幫手諗吓一啲慣用語或者俗語？

走後門=肛交/玩花花

鬼把戲

越界、越位

殺手鐧

和尚擔遮，無法無天

利用破綻、壞事、醜聞、醜事、越軌行為

無賴行為、厚面皮、無恥行為

卑劣、好卑鄙

賤格

犯規

打茅波、耍賴皮

根本唔係佢對手、冇得打

不守規則、不守規矩、無視規則、不守規

不遵守規定

唔聽話、唔生性

強盜

不合作、當隱形、扮唔知、不理會

觸犯

鬼鬼祟祟

戰略

識諗嘢、有頭腦

對著幹、蒙住眼

爛仔、流氓、黑社會、賴死、賴貓

撒賴、胡鬧

惡霸

越軌

肆無忌憚

冇有怕

過橋

佢有佢講，我有我做

唔識死、冇有怕、一於少理

賣弄小聰明

使詐、出茅招、奸謀、奸茅

旁門左道、低莊手段

滑頭

逆天

妙計

奸計

足智多謀、深謀遠慮、老謀深算

齷齪

玩弄小聰明、耍小聰明、把戲、耍花樣、耍鬼把戲

cheap trick

小把戲、小花樣

做埋啲小動作

妙計、玩法、方法

玩嘢

蠱惑招數、法寶